[點撚算]情人節要上男朋友屋企煮飯

佢叫我情人節上去煮比佢同屋企人食
但係我唔識煮飯
淨係識煎蛋 蒸水蛋同烚菜
成日睇youtube見人煮好簡單 自己整就曬仆街
有咩簡單難仆街嘅餸推介
感激不盡

薑燒豬肉睇落好似ok簡單
希望唔好毒死佢地

叫外賣啦

叫外賣比佢屋企人知就..

蒜蓉炒豆苗囉 簡單好食
或者香蔥炒牛肉，都係將啲料放晒入去個獲到炒就得

豆苗好似幾好 多謝巴打提議
香蔥炒牛肉係咪好似呢個咁

番茄蛋湯 煎雞翼

伯母我陀緊你個孫啊，唔煮得唔得？

整部隊鍋lor

自己買定外賣偷運上去，喺廚房扮哂野整下呢樣整下果樣，扮喺自己煮既

食鮑飽

上面已經夠啦

試下炒公仔麵

蕃茄蛋湯 好似幾掂
感謝巴打

是9但啦，你估真係叫你煮野食咩，叫你上黎扑野咋!

突然覺得可以提議打邊爐

買方包, 火腿, 芝士整三文治
一袋魚肉燒賣蒸熟
雞肉腸菠蘿串
有魚有雞有豬

執伯母一劑，劑到佢飽為止

欖菜肉碎豆角
肉碎豉油油鹽糖醃完 豆角切細
我怕唔熟會恰下豆角 再炒肉碎
最後加幾羹欖菜 掂

之前試過整台灣肉燥飯又係好撚好食但太鹹
佢媽咪幫我救埋

蕃茄蛋啦，我第一次整都幾好食，唔難整
炒薯仔絲
煎黑椒牛柳粒

再唔係就整意粉啦

再唔係上網睇b仔雞翼

頂 咁似以前港產片情節

我唔明，點解情人節要你煮埋俾佢屋企人食

男人老狗有咩就直接埋牙。
兩個gay佬搞學埋啲女人玩前戲，燭光晚餐？

係呀，或者可以買啲醬料加落去，例如李X記牛仔骨嗰隻，炒牛肉一樣好食

自己煮一次先 之後就上手

晚餐驚佢地唔夠飽

求其蒸個肉餅炒碟菜炒個蛋

豆角應該恰完再切定切完再恰？

budget 幾多？

另外想問下4個人食係咪3餸1湯夠曬？

煮得難食唔會當面屌柒你
都可以誠意搭救
你直頭買番黎扮自己煮俾人發現或者食得出你就玩完
經驗之談

煲乜鬼湯 飯都無煮掂

蕃茄蛋正
多謝絲打提議

見上面有個巴打講蕃茄蛋湯
search過食譜可以加濃湯寶 好似幾簡易

本身佢叫我上去煮飯仔
但係佢衰多口同咗屋企人講
佢地就話唔出街係屋企食

干炒牛河
一人一碟

1.西蘭花煎帶子
2.甜酸豬排
3.番茄蛋
4.豉油雞翼
5.蒸條魚

買罐糖醋煮2,3，蒸魚豉油整4,5

雜菜湯
洋蔥煙肉薯容
牛扒
呢三樣野淨係要識切+煲+煎
如果你有腦就冇可能fail

情人節做電燈膽

試過整薯蓉但個質感好奇怪
唔知加得太多奶定cream
自己屋企人也不屌

thx巴打

係咪冇加牛油
我平時淨係加牛油同奶就夠味

好似真係冇加..

鹵水雞翼容乜易

我覺得生切好切啲

1,2,4全部用水飛熟，之後再煎煎佢上色。用糖醋蓋住佢咪唔洗獻醜又大方
薯容係落奶

煎金菇肥牛卷又得啫

最緊要熟曬

我驚會散曬

你鍾意可以試下加水用微波爐叮，茶記有Ｄ ching
係咁做

加多d 會好香

D 老嘢好識食
去街市買條魚
一斤重精十分鐘

Ginger, green onion, sweet soy sauce

西星,?燕星ok ga la
二三百

下次係屋企試 希望會成功

精 蒸

好
聽日問下佢地食唔食魚先

煲白飯, 加多幾隻咸蛋(計好毎人半隻), 掉幾條臘腸落去.
白飯裝落碗後加少少老抽, 記得唔好落生抽
如果見到男友爸媽眼濕濕...........就成功了

求其買塊靚小小嘅牛扒煎兩煎

烚個意粉 買包雜錦海鮮 買罐金寶湯 搞掂啦

叫人炒牛個d係咪送樓主去死
新手唔識炒好易炒得好老好鞋
最易一定係煲湯 或者炆野
煲湯洗料 出血水 之後煲就得
落多少少本就一定有味
炆野又一定熟可以用醬汁既味蓋哂其他野

煎蛋 蒸水蛋 烚菜
每人一隻煎蛋，再蒸碟水蛋，烚多一碟菜
夠做有凸啦

煮得衰仲好啦，女人去到男人屋企最好扮乜都唔識囉，反正都唔可以趕走你啦，做得一次以後就中伏架喇

咁你要睇我個post

yura贏啦

煲湯驚唔夠時間
我6點放工之後上去

冇肉

回錯sor

西星平過東星
燕星睇尾
杉班, 紅瓜子, 芝麻斑都ok

老虎同海青班你唔識分㗎啦

屌60蚊一條黑蚊蚊係養班 - rubber texture
買貴或買錯又比人心入面屌

可以同男朋友去
佢揀嘅

利申:肺老

點解唔屌柒佢
唔識煮飯既人 就算依一刻點教你都好 明眼人一睇就知
分分鐘佢父母對你印象咪差左

之後變咗做阿四

佢話事多
如果唔係本身都唔會應承上去煮
鳩up去食個m記算

白烚海蝦 蟹 或者其他貝殻類 蒜蓉蒸都得
叫街市劏好 買翻去蒸就得

巴打個蒸水蛋係中火蒸15min?
其實我平時係蒸到佢熟就算 唔理滑唔滑

啱啱先諗到一個大問題
佢屋企係用生鐵鑊
有冇咩特別要注意嘅地方
利申：淨係用過易潔鑊

無
某程度仲好過易潔鑊

蒜蓉蒸扇貝

生鐵炒煎嘢隻鑊要夠熱同夠油

買條唔使刮鱗既魚 e.g. 黃立䱽
求其蒜蓉豆豉蒸就得
豉油王大蝦，落豉油胡椒鳩炒就得
係挑腸麻煩

咁就好 一陣間簡單炒吓肉又燶曬就柒

一開始大火燒熱個鑊之後轉中火係咪冇咁易燶？

只要有筷子
點樣都會滑
試過無數次

平時用大火
唔夠水就加

炒蝦嘅話使唔使mok咗殼先？

唔識咪練下囉 一次唔得煮2次 再唔得咪3-4-5-7-8-9次

你隻鑊唔夠熱放嘢落去痴鑊，你跟上面整咪得lor。上色用pan煎，之後落鑊煮開Ｄ汁撈兩撈上碟lor。

聽日第1次 大炒可能就冇第234次

唔好剝殼，剝咗會好難食

可以先落生抽，再落老抽
最後落啲蔥段就可以熄火

好 感謝巴打

你唔好整Ｄ蝦貝類la,洗唔乾淨小心入醫院食圑年飯

好

是油王雞翼 簡單到不得了 背定要落咩料
然後煮夠15分鐘就食得

帶子買急涷一包包

你去日式超市買無殻既都得
去雪水姐要

可樂雞翼 白痴都識整

唔使 但要挑腸 google下啦
同埋記得落油 同埋落蒜粒炒
豉油小心唔好落太多會好撚鹹 可加d水調返味

中菜好易瀨嘢
煮西餐啦
剪牛扒
焗雞翼
肉丸意粉
炒個菜
加個甜品

一人煎一塊靚牛排，求其整d拌碟,放靚佢

然後問你條仔拎翻錢啦，明知自己條女唔撚識煮野食都叫佢去煮成家既晚餐，同玩9佢有咩分別on99

照我話唔掂打邊爐算

同埋好心你去之前自己係屋企玩一次先啦，同時完全唔撚識玩到痴鑊呀伯母心入面屌到你飛天

你煮蝦既咪買10-20隻蝦
一次掉幾隻煮 試一下
唔得再煮 其他都好似咁樣試
你話浪費都好 印象分唔好就係一世
佢無要求你係米芝蓮大廚
最基本炒下菜 識整炒少野 唔餓死佢仔或孫
基本上都放過你

日式咖哩
薯仔 紅蘿蔔 雞牛豬求其一隻肉 咖哩鏄
用腳都整到
整出黎又唔會差得去邊

咁易咩 卷實啲咪得

你男朋友玩鳩你咩
明知唔識煮飯仲要煮比成家人食
依兩日自己練下先啦

另一方法
你買比你家人
你望佢煮一次 全程
基本上都可以複製到出黎
係味道差少少

煎雞翼
去惠康百佳買醃好咗個啲 上去煎熟就ok
之後買個西蘭花上去 洗完切完加水放入微波爐叮 一粒大概叮3分鐘 煮都唔洗煮勁方便
最後簡單啲整個蝦仁炒蛋或者番茄炒蛋就ok 好快搞掂又好食

訂盤菜

不過又咁講
你男朋友唔知你唔識煮飯？
定係你男朋友被逼要向你屋企人講大話？
其實識煮飯都好難一時三刻扮得似
到時穿晒煲仲難搞

👵：重叫伯母 都自己人囉

不過又咁講
你男朋友唔知你唔識煮飯？
定係你男朋友被逼要向佢屋企人講大話？
其實識煮飯都好難一時三刻扮得似
到時穿晒煲仲難搞

老人家可能唔好西餐

唔緊要 都係我洗
啲味正常就好

所以多數揀返啲最穩陣嘅恰下蒸下
話食得健康啲算

係喎 日式蘋果味隻咖哩好正

佢知我唔識煮
我成日影啲整到成pat屎嘅野食比佢睇

佢今日先話我知
屌咗出聲

pasta易整呀， 一人再加塊排，再買啲菜當沙律

叉燒飯

情人節仲要洗碗 陰公

羊腩煲好易整
之後打邊爐

南乳花生炆豬手
德國鹹豬手
薫蹄

白切雞 雞 薑 蔥 鹽 少少燒酒 水滾10分鐘 熄火浸熟 大概40分鐘度

買d靚少少既海鮮返去打邊爐

可以買定盒靚叉燒/豉油雞攞上去
跟住自己煮返兩味滾個湯之類
咩蒸水蛋啊雞翼薯仔炆豬肉果D
就算有咩差錯都起碼確保有飯開先

洋蔥豬扒 蜜糖雞翼 蕃茄蛋 炒個菜 四樣都唔洗用腦

渣架
宜家d女人煮個家常便飯都咁多野講
一腳踢佢出門口啦

咪係！你話你屋企人叫佢上去鋪地磚，油牆。佢會點做？又上網問呀

龍蝦伊麵
斬件叫男朋友幫手
易整得黎唔輸氣勢

返屋食團年飯好過啦

bob 叔youtube channel 求其揀返一兩味送算啦，唔使反又簡單

天氣凍，打邊爐算喇

要唔係買個盤菜再煮個白飯

on9佢當你係咩啊 工人咩
明知自己條女唔識煮飯，仲咁急叫你上去煮4人餐 仲要情人節

打邊爐

咁就呃咗傻妹上黎扑野

認同
比我就唔會去 都冇諗過我感受咁

蒸魚照計冇難度 加個蔥爆牛肉 加多個小炒菜
點都交到貨掛

雞翼魚蛋菜湯

90 港女 唔識煮飯洗衫

情人節要你同佢做牛做馬

新手煮野食煮牛好易煮到老
建議煮d唔使點調味既野

b仔雞翼調味好簡單好好味
極力推介新手整
另外可以試整麻婆豆腐
用豆瓣醬同糖煮豆腐已經好好食

仲有咕嚕肉其實都易
但炸排骨個步驟對新手會難少少
因為你好難扮到唔怕油

雞翼魚蛋湯, 港女炒辛辣麵每人一個

比自己佢食

喂 叫佢影佢屋企廚房黎
睇吓有乜架餐都好

萬一廚房細你又預攪大龍鳳 就奶野啦

其實搵個藉口推咗佢唔係好啲咩

十三號先開post 求救你都無心整咖啦

我就唔信明知你唔識整食但尋晚先叫你黎

喺你老母

煎牛扒會唔會易學d

屌，睇曬成個po得兩條友講到重點
點解要煮比佢屋企人食？妹仔啊？
未結婚就當你妹仔咁洗，我建議你分手保後半世平安

留名學煮飯

整刺身囉

同意
斬定料萬一有咩失手都唔有飯食
同埋樓主識蒸水蛋咪蒸水蛋囉
蒸魚呢啲又未試過一陣蒸唔好仲衰
薯仔炆雞翼/生薑豬肉果啲好簡單上網搵個食譜跟住做就得
菜買啲靚豆苗加啲蒜蓉炒最後加少少米酒兜一兜會更香
依家可以搵想煮既菜嘅YouTube 睇埋片今晚煮就更穩陣

你男朋友屋企人都幾開放，接受到同性戀

你識整咪整咩
你同佢講定費時佢有錯誤既幻想啦

好記得果時EX淨係識整飯團
食撚到我傻

是咪gay架？絲打會用水晶宮必勝呢個名？

做啲簡單就算
佢屋企冇煎pan

本身約咗淨係兩個人食
佢衰多口講 然後屋企人就決定唔出街

好難推
唔通話唔煮比佢地食咩

識整飯團好叻

非gay

整日式咖哩 逐樣材料炒香 加水 加咖哩磚 煮就得
小技巧就是 洋蔥分一半埋尾先落 就可以吃到洋蔥
煲緊咖哩同時 蒸個水蛋 炒個菜 就得
甜品就去超市買幾包 到時倒出加熱就吃得
大概半個鐘就吃得
輕鬆沒難受

零技術食譜
白灼蝦
蒸肉餅
郊外油菜
外賣燒味

豆是鯪魚油麥菜！

中菜無煮開好易出事

得一個鑊
係咪要炒完菜洗一洗再煲咖哩？

兩個大男人，煮兩條腸咪算

真心
樓主唔識煮又要食中菜既話
蒸野相信最穩陣
肉餅再條魚
肉餅就唔怕老既
20mins up 就Ok
魚你聽賣魚個個就得架啦
怕死就佢講個個時間再加多1分鐘
咁出嚟就好穩陣

雞翼薯仔湯

仲同屋企住 飛左佢啦

瑞士雞翼 炒個菜
無難道又一定唔會難食

大家都係男人，點解唔係佢上你度煮而係你上佢度煮

唔係主場煮點會煮得好

主場對熱刺

之前阿哥條女上黎玩煮飯仔
屌 一煮完就比佢地整花左隻鑊

情人節緊係食朱古力啦，
買d金莎上去炒就係啦。

佢當你係雞咋
跟我喇

三色椒炒肉囉，兜兩兜咩人都得

全部買現成 ，叮熱倒落個碟度

揀情人節上人地屋企出櫃都有

無煮開最好咪蒸魚
條條魚時間都唔同
一陣唔熟或者熟過頭就pk了

他

炒菜, 鹹蛋蒸肉餅, 海鮮雜菜煲, 魚香茄子, 蕃茄炒蛋

湯就粟米魚肚...罐頭湯加地捫粟米再發隻蛋搞撚掂

蒸魚好簡單
買咗條魚返黎沖水洗洗佢 再切少少薑係魚面
放入去蒸十至二十分鐘
跟手落d油落鑊 到d油滾就倒落碟魚度 再落豉油 搞掂

煲仔都無？平日佢點煮飯

我都想知
可能全部都係同一個鑊先後炒

唔好燒咗人間屋 或者 玩69時條仔係咁放屁
想痾屎就得

條仔都幾唔識做
等睇你出醜咁

如果係佢提議既就的佢去打靶啦

佢屋企人提議但係都唔醒水話果日book左枱食飯就更加要打靶

睇你講果d叫餸就知你唔撚識煮
叫你煮一定出事
都唔識避

希望您今次成功，下次您條仔老母懶煮飯就話：呀乜乜上次煮得唔錯wor,呀仔幾時得閒帶乜乜乜上嚟一齊食飯ar

屋企得一隻鑊湯水都無得煲一滴，加上用獲煎嘢食油加難煎。睇怕佢老母都係求其蒸碟嘢，炒條菜算

Cp牌雞翼無得輸

有一個大湯煲 不過真係好撚大個

唔撚係掛

對我太有期望
明明成日炒撚曬

molamola...要降班

明顯玩9你啦
情人節唔出黎請你食飯
重要你煮返比佢轉頭
飛得

蕃茄炒蛋，小白菜炒雞柳(用蒜蓉醬炒)

既然你都避唔到 我都幫下你啦
蒸排骨囉
如果唔知蒜頭豆豉點處理
唔識調味次序(即係落鹽糖胡椒粉生抽生粉油麻油既次序)
同因份量(呢樣係人地屋企煮係好撚難拿捏)
連蒸個排骨/肉餅都出事

去九龍醬園買包排骨醬 10蚊 落落D一字排到 落D生粉撈撈佢就蒸得 個味酸酸地幾特別
伯母問起仲可以介紹埋呢D傳統老舖
得閒買兩支生抽上去俾佢叫佢試下用又得

我都係咁攪掂我外母 如果伯母係家庭主婦 你又覺得呢個男既值得你花心機哄佢老母既就做下囉

樓主如果佢真係得一個鑊，記得係煮完咖哩最後先炒菜
炒菜幾分鐘就得，你一早炒定就凍晒啦

經典 好似仲有炒蛋

情人節同佢成家過？

魚蛋雞翼湯

得蒸野經驗炒野好易出事

蕃茄蛋為例
落幾多水
水NELNEL既時候幾多茄汁
收左汁先唔會太重味
邊樣野落先邊樣後
一邊炒一邊要顧住落糖鹽
冇經驗炒野係好易雞手鴨腳

佢屋企有無微波爐？ 買波仔上去叮啦 港女

同伯母講 天氣咁凍不如打邊爐暖笠笠仲好啦

你識唔識煮一餐飯 俾4個人食?

屌 襯仲黎得切推撚咗佢啦。情人節兩個人玩下煮飯仔即係大家一齊開開心心鳩煮下 / 你煮佢洗碗，正所謂過門都係客，依家變咗你一個人煮得咁大壓力仲諗住洗埋碗，你條仔又群腳冇諗過幫你岀頭，不如索性辭撚埋份工過去做賓妹日日服侍佢地全家啦

你仲要返工
你條仔情人節仲要你煮飯比佢屋企人食
冇嘢呀馬

唔識煮學下係好，但未煮過第一次就要整成餐飯俾人全屋食，仲要用人地廚房人地有咩架生調味料又唔知，你男友分明玩9你，佢父母又唔識做，情人節阻9住哂仲好意思叫人煮埋俾自己食。你預定6點收工買餸去到搞到10點左右先食得

好想食你整既蕃茄炒蛋

感謝巴打

佢話提早收工 幫下我手

依家暫定
菜甫肉碎蛋
薑燒豬肉
炒豆苗
湯包pack好嘅湯
咁樣會唔會太多/難?
多謝咁多個比過意見嘅巴絲 連登有愛

互射洗撚煮

係啊直接講話都未結婚，未結婚前唔會幫佢屋企做家務。
現代社會黎架，奴性唔好咁重啦。你因為愛佢所以咪都做佢只會唔珍惜。
未過門佢屋企人都敢點你做野，過左門你準備做免費工人先。

咩道理 情人節要請女人食飯？ 女人請返我食飯就差唔多
我地生活係唔同世界？

呢d當住係試用期先
飯都唔識煮娶左返來做蛀米大蟲要服侍返你？
你冇野下話

飛撚左佢啦

有返工既蛀米大蟲你搵隻俾我睇啦柒頭

白灼蝦